# plu-tsでalways-succeeds.plutusを構築する方法

## <br />

### ステップ1:plu-ts-starterをクローンする

```bash
git clone https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-plu-ts-starter.git
cd ppbl-2023-plu-ts-starter
```

## <br />

### ステップ2:パッケージをインストールする

plu-ts をインストールするには、`npm install`または`yarn`を実行してください。

```bash
ppbl-2023-plu-ts-starter $ npm install
```

または

```bash
ppbl-2023-plu-ts-starter $ yarn
```

## <br />

### ステップ3:`contract.ts`をAlways Succeedsで置き換えてください。

- デフォルトでは、テンプレートは「always succeeds」。しかし、コードを見て少し理解しようとしてみましょう。
- コントラクト`src/contract.ts`を見つけてください。
- Always Succeedsバリデーターは、以下のようになります（このコードをコピーできます）：

```ts
import {
	bool,
	compile,
	makeValidator,
	pBool,
	pfn,
	pstruct,
	Script,
	ScriptType,
	V2,
} from '@harmoniclabs/plu-ts';

const Data = pstruct({
	Anything: {},
});

export const contract = pfn(
	[Data.type, Data.type, V2.PScriptContext.type],
	bool
)((datum, redeemer, ctx) =>
	// always suceeds
	pBool(true)
);

export const untypedValidator = makeValidator(contract);
export const compiledContract = compile(untypedValidator);

export const script = new Script(ScriptType.PlutusV2, compiledContract);
```

## <br />

### ステップ4:Plutus Core にコンパイルする: 

- コンパイルするには、`yarn start`を実行してください。
- デフォルトでは、`index.ts`で指定されたように、結果はターミナルに表示されます。
  <br />

---

### ステップ5(オプショナル): ファイルを always-succeeds.plutus として保存してください:

必要であれば、Plutusスクリプトとして保存することができます。`yarn @types/node`をインストールして、`index.ts`を以下のように変更してください:

```ts
import { script } from './contract';
import fs from 'fs';

fs.writeFile(
	'always-succeeds.plutus',
	JSON.stringify(script.toJson(), undefined, 2),
	(err: any) => {
		if (err) throw err;
		console.log('validator compiled succesfully! 🎉\n');
	}
);
```

import MDXLessonLayout from '@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx';
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
